I.
Когда б тот мир высокий, неземной,
Готовил встречу любящим сердцам,
Когда бы он дарил душе покой,
Конец страданьям и слезам,
О, кто бы не желал быть в тех краях?
Как сладок был бы смерти грозный час!
Свет вечности блеснет, рассеет страх,
Лучами озаряя нас...
II.
Должно быть так... ведь мы не за себя
Дрожим пред тем, чтоб в мир войти иной,
Когда нас смерть, остаток сил губя,
Влечет незримо за собой;
Так пусть надежда остается нам,
Что мы любовь взаимную найдем,
И сердцу милых встретим даже там
И с ними вечность проведем.
